Настоящее кредитное соглашение регулирует работу крипто-кредитной платформы Deex (далее - «кредитор», «платформа DeexLoan») и любого пользователя (далее - «заемщик»), который обращается к Deex с просьбой о предоставлении кредитной линии на счете Deex (далее - «счет»), в соответствии с условиями, перечисленными ниже.
##### 1. Термины и определения:
1.1. Кредитная линия – кредит, выдаваемый под обеспечение криптовалютными средствами в рамках правил и обязательств настоящего соглашения. 

1.2. Криптовалюта – цифровой аналог денежных средств, имеющий стоимость в денежном исчислении. 

1.3. Фиатная валюта – узаконенное платежное средство, ценность которого устанавливается правительством и выпускается им.

1.4. Кредитор – один из участников кредитных отношений (обязательств), который имеет право выдавать кредит и имеет право потребовать от другого участника отношения — должника (заёмщика) определённого поведения и исполнения обязательств в рамках настоящего соглашения.

1.5. Заёмщик – участник (сторона) кредитных отношений, получающая кредит и принимающая на себя обязательство возвратить в установленный срок полученные средства, а также надлежащим образом исполнять свои обязательства в рамках кредитной линии, которые обозначены в актуальном соглашении о предоставлении услуг криптовалютного кредитования Deex. 

1.6. Процентная ставка - cумма, указанная в процентном выражении к сумме кредита, которую платит получатель кредита за пользование им в расчёте на определённый период, обозначенный в рамках настоящего соглашения.

1.7. Залоговое обеспечение – средства, выступающие обеспечением по кредиту и гарантирующие исполнение заемщиком своих обязательств перед кредитором в рамках настоящего соглашения.

1.8. Заёмные средства – средства кредитора, полученные заёмщиком на срок, определяемый в рамках настоящего соглашения.

1.9. Коэффициент обеспечения – показатель курсовой разницы между залоговым обеспечением и заёмными средствами. 

##### 2. Открытие кредитной линии
2.1 Кредит (далее - «кредитная линия») предоставляется заемщику по усмотрению кредитора, что означает отказ от гарантий одобрения поданной заёмщиком заявок. При отрицательном решении по заявке причины отказа не разглашаются. Кредитная линия предоставляется на определенный заемщиком срок и не может быть продлена.  

2.2 Криптовалюты отправляются на счет по поручению заемщика. Заемщик подтверждает, что он понимает и полностью принимает риски, связанные с криптовалютными операциями и транзакциями. Заемщик полностью осознает риск потерь (частичных или полных), возникающих в результате операций с криптовалютами.

2.3 Прямо оговаривается, что кредитор не обязан оценивать, контролировать или проверять использование и распределение заемных средств.

##### 3. Максимальная и минимальная сумма кредита 
3.1 Кредиты, выдаваемые через платформу DeexLoan, могут быть выданы в одной из следующих фиатных валют: доллар США (USD), российский рубль (RUB). Минимальная сумма кредита, которая может быть предоставлена через платформу DeexLoan, составляет 1000.00 руб. и/или 10 USD. Максимальная сумма кредита, которая может быть предоставлена через платформу DeexLoan, составляет 50000.00 руб. и/или 500 USD. Платформа кредитования имеет право изменить эти ограничения в любое время, для будущих кредитных линий.
##### 4. Обеспечение залога и процентная ставка по кредиту
4.1. Залоговая стоимость кредитного обеспечения всегда должна быть достаточной для покрытия не менее ста процентов (100%) от общей суммы задолженности по кредитной линии.

4.2. Процентная ставка является фиксированной и составляет 0,1% в день от суммы кредита. DeexLoan имеет право изменить эту ставку в любое время для любой валюты выдаваемого кредита. При этом кредитные линии, оформленные по первоначально зафиксированной ставке, не будут являться объектами подобных изменений.

##### 5. Срок кредитования
5.1 Платформа DeexLoan предоставляет кредитную линию на срок не менее чем один календарный месяц и не более чем на 365 дней (один календарный год), с момента внесения залогового обеспечения.
##### 6. Маржин колл (Margin call)
6.1. Если, по мнению кредитора, стоимость залогового обеспечения меньше требуемого уровня, заемщик обязан по требованию кредитора предоставить дополнительное залоговое обеспечение и/или произвести частичный возврат заёмных средств для поддержания коэффициента обеспечения в приемлемом диапазоне в рамках полученной кредитной линии. 

6.2. Любое нарушение заемщиком обязательства предоставить какое-либо дополнительное залоговое обеспечение и/или произвести частичный возврат заёмных средств в установленный срок является событием неисполнения обязательств (далее - «событие неисполнения обязательств») и позволяет кредитору реализовать все или часть своих прав, связанных с залоговым обеспечением, в частности права, описанные ниже.
##### 7. Реализация залогового обеспечения
7.1 В случае, если заемщик не восстановит требуемый уровень обеспечения в соответствии с просьбой кредитора или произойдет дефолт, как это определено в соответствующем разделе ниже, кредитор прямо уполномочен, но не обязан, реализовать все или часть активов, заложенных кредитору заемщиком или третьими лицами, в соответствии с залогом, предусмотренным в статье 3.1 выше.

7.2 Заемщик освобождает кредитора от любой ответственности в связи с такой реализацией активов, заложенных заемщиком для покрытия обеспечения кредитной линии.
##### 8. Процентная ставка и выплата процентов
8.1 Годовая процентная ставка, применяемая к кредитной линии, а также любые связанные с ней сборы определяются в момент предоставления кредитной линии. 

8.2 Проценты начисляются исходя из фактического количества дней, прошедших в 365-дневном году.

8.3 Проценты начисляются ежедневно и списываются кредитором на периодической основе после каждого отчетного календарного дня следующего месяца из суммы залогового обеспечения в случае неуплаты заёмщиком очередного платежа до даты, указанной (включительно) для следующего очередного платежа. 

8.4 Заемщик прямо уполномочивает кредитора автоматически списывать любые причитающиеся проценты со счета без предварительного уведомления. 
##### 9. Закрытие кредитной линии
9.1 Погашение кредита (закрытие кредитной линии) подразумевает возврат заемных средств и погашение долговых обязательств перед кредитором. Кредит (закрытие кредитной линии) считается погашенным в случае уплаты на текущий момент всех имеющихся долговых обязательств заемщика перед кредитором.    

9.2. Досрочное погашение кредитной линии подразумевает выплату тела кредита и причитающихся кредитору процентов до наступления срока окончания действия кредитной линии, в соответствии с пунктом 5.1 настоящего соглашения.

9.3 Погашение кредита (закрытие кредитной линии) за счет залогового обеспечения подразумевает передачу кредитору средств заемщика, ранее установленных в качестве залогового обеспечения. В случае отсутствия достаточного для погашения кредита положительного баланса на кошельке заемщика, заемщик может затребовать погашение кредита с помощью залогового обеспечения.
##### 10. Дефолт

10.1 Наступление одного из следующих событий является событием дефолта:
- а) заемщик нарушает одно из обязательств в отношении кредитной линии, включая, но не ограничиваясь, любым обязательством выплатить кредитору любую сумму (основную сумму долга, проценты или иное) в рамках кредитной линии;
- б) заемщик нарушает другое обязательство перед кредитором (включая любое обязательство, вытекающее из обеспечения залога, включая обязательство поддерживать активы, которые кредитор считает приемлемыми и адекватными в соответствии со статьей (3.1);
- в) заемщик не в состоянии оплатить свои долговые обязательства на конечный отчетный период по кредитной линии;
- г) полное прекращение действие залогового обеспечения (если залоговая стоимость залогового обеспечения не достаточна для достижения требуемого уровня обеспечения);
- д) исполнение заемщиком своих обязательств по кредитной линии, залогу или иному залоговому обеспечению является или становится незаконным для заемщика;
- е) со дня заключения настоящего Договора произошло существенное ухудшение (определяемое по усмотрению кредитора) делового или финансового положения заемщика, подтвержденное соответствующими документами.
    
10.2 Если кредитору известно о наступлении дефолта, он имеет право:
- а) немедленно прекратить действие кредитной линии.
- б) объявить немедленно подлежащей уплате любую основную сумму, причитающуюся в отношении кредитной линии, эквивалентной сумме заёмных средств, а также начисленные проценты и любую другую сумму, причитающуюся в отношении кредитной линии в рамках долговых обязательств;
- в) реализовать по усмотрению кредитора все или часть залогового обеспечения в соответствии с применимыми условиями договора; 
- г) предпринимать любые действия, которые кредитор сочтет необходимыми для защиты своих интересов.
##### 11. Уведомления

11.1 Общение с кредитором и отправка запросов происходит посредством отсылки электронной корреспонденции на адрес <loan@deex.exchange> 
